想轉行做Web Programmer 點先搵到第一份工

幫朋友問
背景:
文科畢業做咗1年文員想轉行做Programmer
暫時傾向做Web programming

我覺得呢啲就邊做邊學嘅
但係拎住文科degree 連第一份工都無點搞?

Take 呢啲 course 有無用?
睇課程就咩都包晒咁濟 但係咪真係幫到搵工?
有無巴打分享吓

E.g:

繼續做文員

自學->搞下自己project->見工

整網頁做portfolio放埋上github
學完html css js三巨頭啲basic野就好開始學framework

即係用Bootstrap 寫到個似似地樣既Web就得?
Framework 嘅話
Angular React Vue 有無話邊樣好啲?

我唔建議用bootstrap 練好d plain css

framework既話react就最大路

html css js 係基本
然後可以學jquery bootstrap 同react
之後可以試學node js 整rest api connect 你既database同frontend
學點寫sql 去抽取database想要既data
綜合以上寫個見得人既小型system 出來
然後試下買個domain 將你個成品擺上去
我諗咁樣應該搵到工？

求其寫個web就可以見工
講下點寫
講下structure
講下framework

學php定node js同database溝通好?

為人工既話一定學Nodejs比較好，不過PHP始終市佔率大，Job vacancy 多好多，同埋如果你第日想接Freelance project，識用Wordpress (PHP底) 起/ maintain website都會快好多

唔該晒大家
終於有啲方向
睇嚟我可以搵番啲lectures notes俾佢睇

起碼讀張同programming有關嘅High dip先
靠自學整project仔 , 用nodejs/ mongoose/reactJS哩d做個小型CRUD 嘅Web apps

再入行

冇diploma冇degree好難入行 雖然話哩行好缺人
但一般HR, 公司都會look for 讀過相關科目嘅candidate (讀CS, ee, SE, CE, etc)

否則剩返肯請讀過bootcamp或者自己拿住個web apps 見工嘅 candidate都係D垃圾工冇人做嘅公司(雖然有cert都一鳩樣大把垃圾公司）

因為出到黎好多時都係做Main舊code
冇讀過 或者自學面個層 抽插下database做CMS , web apps哩D, 個根基唔夠你去main哩d舊人寫嘅鳩code
下下都幾十萬行java, 幾千個table
廢d嘅project， scale細嘅你都要有d Software Engineer底，識下d design pattern, 學新野都會快d

Anyway 如果都自學到full stack （堅係full stack)
由HTML5/CSS3/JS, ReactJS/VueJS/Angular, NodeJS/Java Spring Boot/ Python Django/Flask, RabbitMQ, Elasticsearch, GitHub, etc

不如自己接Freelance好過啦
幫人做到隻狗 做工具 有乜為？

Hknoit

遲啲諗住讀ive夜校IT 同樓主個case差唔多 本身文職想轉行

快D 讀啦!
香港IT 前景一片光明
來年IT會是大熱，行行失業唯獨IT界仲請人，就睇到行業需求強勁。
未來會是大數據，人工智能，區塊鏈，智慧城市，軟件，金融科技，雲端科技。FG咩都唔識都25K起跳，未來幾年隨剛性需求影響，更可能跳至3-40K，FG都30-40K, IT manager更加高，努力一點已可存首期買樓，做IT得天下，傲視其他行業，稱霸香港。

講極唔聽，唯有送你地入地獄，我走先啦

講真
讀你兩條link 入面既野實用過大學好多
否則佢地都唔開哩門生意啦，因為見到個「需求」同埋大學既「漏洞」
但你讀完自己學唔學到野係另一回事，取決於你吸收能力有幾強。
係叻仔，岩做哩行其實無師自通都得，身邊有唔少朋友都係自學。

快D入行啦，哩行好等人用架，咩都唔識入行fg 都25K，長青行業，未來乜都比AI取代，惟獨IT唔會，到IT取代得既時候，世界都滅亡了。人工只會愈來愈高，一片光明，明天會更好。做Programmer 又專業，D女聽到你識寫Code，即刻濕哂覺得你好聰明又專業有學識，係社會上有地位既人。當人地係出面做到死下死下又生命危險時，你係Office 打兩行code就有幾萬蚊收工(遲D仲愈黎愈高人工)，得閒又可以寫幾個apps，當asset 做passive income，一個APPS 一個月賺$5000 passive income, 5個apps都$25k一個月。
返工都只係為左Kill time，有時又可以炒下股票。

總之係香港做Programmer真係好梳乎里，D 人唱衰IT，講個秘密你聽，其實係行內有人唔想有人入行競爭，令佢地舒服既日子冇左。根本上叻既programmer 寫好哂 D template， 當有新project 來到，用template 1，2 日寫好哂，慢慢做，整返既時間用黎炒下股做下自己apps賺下錢，寫下component 賣下錢，學下新tech skill，得閒有人問兩句又可以吹兩咀。只能說，IT係未來大勢所趨，哩個世界已經脫離唔到IT ，你數得出既大部分行業都同IT有關，你係「人材」，係香港做IT一定搵到大錢，搵唔到既係你能力不及。

FF 無極限

其實專攻BACKEND 會唔會好D?
SQL都有用開
雖然有VUE底但感覺做FRONT D野越黎越難

點解你覺得 backend 會容易過 frontend
backend 一深可以好深

係咪因為大部分公司backend = crud